\chapter{Matrizen}

Eine Matrix die kein Inverses besitzt wird singulär genannt.

\section{Einheitsmatrix}
Die Einheitsmatrix \textit{I} hat Einträge 1 auf der Hauptdiagonale und sonst nur 0. Das heisst das
\begin{equation}
  Ib = b
\end{equation} für alle Vektoren \textit{b} gilt.\newline\newline
Beispiel für eine algemeinen Einheitsmatrix:
\[
A=\begin{pmatrix}
1 && 0\\
&\ddots&\\
0 && 1
\end{pmatrix}
\]

\section{Matrixmulitplikation}
Für drei Matrizen A, B und C gilt:\newline
Assoziativgesetz
\begin{equation}
  A+(B+C)=(A+B)+C
\end{equation}
\begin{equation}
  A(BC)=(AB)C
\end{equation}
Kommutativgesetz
\begin{equation}
  A+B = B+A
\end{equation}
\begin{equation}
  AB\neq BA
\end{equation}
Distributivgesetz
\begin{equation}
  c(A+B)=cA+cB
\end{equation}
\begin{equation}
  C(A+B)=CA+CB
\end{equation}
\begin{equation}
  (A+B)C=AC+BC
\end{equation}

\section{Regeln für Matrixmultiplikation}
\[
\begin{bmatrix}
m-Zeilen \\
n-Spalten \\
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
n-Zeilen \\
p-Spalten \\
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
m-Zeilen \\
p-Spalten \\
\end{bmatrix}
\]

\section{Reguläre / Singulär}
\begin{mydef}
Ist A eine quadratische \(n \times n \)-Matrix und gibt es eine Matrix B (\(B=A^{-1}\)) mit \(AB=I\), heisst A regulär oder invertierbar. Nicht inverbierbare quadratische Matrizen heissen singulär.
\end{mydef}

\begin{mydef}
Ist A regulär, so hat das Gleichungssystem \(Ax = b\) für jede rechte Seite b eine eindeutige Lösung und zwar gilt
\begin{equation}
x=A^{-1}b
\end{equation}
\end{mydef}

\section{Orthongonal / Unitär}
\begin{mydef}
Die Matrix A hat als Eigenschaft \(A^{-1}=A^T\). Matrizen mit dieser Eigenschaft heissen orthogonal. Ist A eine komplexe Matrix mit \(A^{-1}=A^H\), so heisst A unitär.
\end{mydef}